%\documentclass[handout]{beamer}
\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[ibycus,polutonikogreek,ngerman]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listings}

%-----------------------------------------------------------------
\colorlet{punct}{red}%{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{FFFFFF}%{EEEEEE}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{blue!70!black}%{green!60!black}%{magenta!60!black}

%https://tex.stackexchange.com/questions/83085/how-to-improve-listings-display-of-json-files
\lstdefinelanguage{json}{
	basicstyle=\normalfont\ttfamily,
	numbers=left,
	numberstyle=\scriptsize,
	stepnumber=1,
	numbersep=8pt,
	showstringspaces=false,
	breaklines=false, %true
	frame=none,%=lines, oder box/bottom oder none oder single oder double oder left oder right
	backgroundcolor=\color{background},
	tabsize=4,
	keepspaces,
	%showtabs=true,
	keywordstyle=\color{red},
	morekeywords={true,false,null},
	literate=
	*{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
	{1}{{{\color{numb}1}}}{1}
	{2}{{{\color{numb}2}}}{1}
	{3}{{{\color{numb}3}}}{1}
	{4}{{{\color{numb}4}}}{1}
	{5}{{{\color{numb}5}}}{1}
	{6}{{{\color{numb}6}}}{1}
	{7}{{{\color{numb}7}}}{1}
	{8}{{{\color{numb}8}}}{1}
	{9}{{{\color{numb}9}}}{1}
	{:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
	{"}{{{\color{punct}{"}}}}{1}
	{-}{{{\color{numb}{-}}}}{1}
	{,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
	{\{}{{{\color{punct}{\{}}}}{1}
	{\}}{{{\color{punct}{\}}}}}{1}
	{[}{{{\color{punct}{[}}}}{1}
	{]}{{{\color{punct}{]}}}}{1},
	%{true}{{{\color{delim}{true}}}}{1}
	%{false}{{{\color{delim}{false}}}}{1},
	%{\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
	%{\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
	%{[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
	%{]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}
%-----------------------------------------------------------------

%\newcommand{\grk}[1]{\selectlanguage{polutonikogreek}#1\selectlanguage{ngerman}}

%------------------------------------------------------------------
\usetheme{Berkeley} %Berkeley, Copenhagen, Hannover, Luebeck, Warsaw, Antibes
\usecolortheme{seahorse} %wolverine,dolphin,crane, dove,fly,lily=orchid=rose,seagull,seahorse,whale

%=============FUNKTIONIERT==============
%\setbeamerfont{structure}{shape=\itshape}
\setbeamerfont{frametitle}{shape=\bfseries}
\setbeamerfont{title}{shape=\bfseries}

\definecolor{emerald}{rgb}{0.31, 0.78, 0.47}
\setbeamercolor{title}{bg=orange!90!black,fg=white}
\setbeamercolor{frametitle}{bg=orange!70!white,fg=black}
\setbeamercolor{structure}{bg=white,fg=orange!90!black}

%------------------------------------------------------------------
\renewcommand{\i}[1]{\textit{#1}}
\renewcommand{\b}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\grk}[1]{\selectlanguage{polutonikogreek}#1\selectlanguage{ngerman}}
\newcommand{\einzug}{\hspace*{0.6cm}} %3.3cm, 1.4cm
\renewcommand{\k}[1]{{\footnotesize #1}~} %klein
\newcommand{\g}[1]{\glqq #1\grqq} %Gänsefüßchen
\newcommand{\rot}[1]{\textcolor{red}{#1}}
\newcommand{\ri}{$\rightarrow$ }
%------------------------------------------------------------------
%TITLE
\title[Einf. in XML, TEI, JSON]{Einführung in XML, TEI und JSON}
%\subtitle{Einf. in XML, TEI, JSON}
\author{Dominik A. Schäfer}
\date{11. Mai 2021}
\institute{Seminar Korpuslinguistik SoSe '21}

\begin{document}

\include{inhalt}
\end{document}
